馬克龍赴尼斯悼教堂死者 法反恐警告升至最高級別

節錄

馬克龍赴尼斯悼教堂死者
法反恐警告升至最高級別

■尼斯聖母聖殿前天下午響鐘悼念遇襲死者，武裝警察在外把守。

法國前日再有極端伊斯蘭分子割頭施襲，半個月內第二宗；正值明天（11月1日）是天主教諸聖節，法國政府嚴防恐怖分子乘機施襲，將全國反恐警告提升到最高的「緊急」級別，趕赴尼斯追悼死者的總統馬克龍加派巡邏反恐軍力至7,000人，堅持不放棄國家核心價值。

相關新聞：馬哈蒂爾：穆斯林有權殺數百萬法人

■馬克龍（前）前天到訪尼斯，強調不放棄法國核心價值。

根據法國反恐檢察部門及警方資料，尼斯案刀手是21歲突尼斯男子奧薩維（Brahim Aouissaoui）；突尼斯政府。。。。。。。。。。。。…。。意政府審查一天後，確認奧薩維無刑事紀錄，亦不曾偷渡入境，但不符資格居留，卻未遞解他出境，只在翌日通知他要七天內離開，就此放虎歸山。

曾在家鄉涉持刀案被捕

突尼斯政府說奧薩維2016年曾因持刀暴力案被捕。奧薩維曾向人提過想到法國，當局相信他是在意國獲釋後一、兩天便乘火車入巴黎，。。。。。。。。。。。。。。9時10分才被到場警員連開14槍傷制服，傷勢危殆。警方至前晚再拘留一名47歲男子，疑與刀手過從甚密。

奧薩維於突尼斯的家人昨得悉他成為殺人兇手大感震驚，其母淚流滿面說，早前兒子致電說抵達法國時已感奇怪，反問：「你不懂法語，又舉目無親，孤身一人，幹麼要去那裏呢？」其兄則說弟弟到法國後一直有聯絡，前日早上還傳了聖殿照片給他。

聖殿職員遭割喉遺兩子

法國當局又披露三名死者身份和背景，慘被兇手割頭的是60歲女教友，55歲聖。。。。。。。。。。。。。。拜託救護車人員轉告遺言：「跟我的孩子說：我愛他們。」其後附近店家亦接到生還者求助，代為報警。

內政部長達爾馬寧昨日在電台說，法國正迎戰內外夾擊的極端伊斯蘭主義，會成為主要目標是因為國家象徵自由、世俗主義和法治，「民眾要有心理準備，國內恐怖襲擊或陸續有來」。

路透社/美聯社/英國《每日郵報》

趕班巴基躝坦出歐洲啦

送返班撚屌返去沙漠啦

說好的大愛呢

咪被人斬多兩三件

早就要趕班友出法國

法國北非撚居多

鐵錘查理

拿破崙希特拉泉下有知

唔反中國打壓新疆蛔教徒了

根本計時炸彈黎

為政績同表現
左膠要兼容呢班難民
卻無視潛在威脅

希特拉

但維人就好難講 係支那豬入侵殖民新彊在先
殺鳩支那豬合理

你咁講 巴勒斯坦啲回教徒殺哂以色列啲猶太人都得啦

都可以
以色列班野成撚日同支那豬合作 冇問題

通通死清光最好

Ww3歐亞大陸戰線
太平洋戰線就美台vs支那

啱 美國同澳洲土著殺哂歐裔白人都合理

狗咬狗係世界平衡

地中海係北非堆蛔
重要全撚部都係遜尼派

點解穆斯林文明近代搞到咁撚戇鳩

伊斯蘭佬係阿拉伯人喎師兄
雖然猶太人都係一擔擔

中共種族滅絕新疆東突維吾爾族蛜係咪再冇連登仔反對

本來就係合理
如果唔係點解白人政府要出咁多補償優待政策比原住民群族
用完腦先黎駁嘴

大愛換黎畀人斬到一頸血